8964密碼

8964密碼

互聯網

中國人一向對數字的吉凶講究，4是死死聲，8是發發發。

風水數字要小心，政治敏感數字更要格外留神。一幢大廈的密碼設定為「8964」，結果收到大批住戶投訴「太政治敏感」，管理公司同意更換。

想不到香港居然有人覺得8964這組數字太敏感不能接受，這可是香港啊。

是否每年的6月4日，都不應該有人類的活動呢？不可以在這天約會／開記者會／開演唱會／開幕／動工／放假，因為任何活動如果舉行日期是6月4日，都太敏感啊！好好的保險經紀為甚麼一定要約6月4日出來傾合約？太敏感，接受唔到。

香港人最愛的蘋果公司將於今年舉行全球開發商年會，日期正正是6月4日，我們應該投訴蘋果的日期太敏感嗎？

密碼鎖事件正好反映了一個事實：愈是要忘記，愈是會記起。

大陸千方百計打壓封鎖8964的消息；香港政府每年也花大力氣叫我們向前／向錢看；近年本土派也誓要把64和香港切割，但結果，一個密碼鎖，便打破一切的努力。那些投訴的住戶，全部都知道8964代表的是甚麼，他們甚至覺得8964很貼身和自己有關，所以才要迴避。你幾時見有人迴避911／311／228這些數字？

除了密碼鎖，連「8964」車牌也是禁忌，運輸署多次拍賣8964車牌無人問津。其實大家想的是甚麼？

為甚麼在香港要迴避8964車牌？是否怕這個車牌上街會遇到危險？阿sir特別容易抄你牌？泊街會俾人淋紅油？不能進入中資機構的停車場？這可是香港，為甚麼會有這種想像？

雨傘運動後，我在車廂掛了一個黃色皮繩裝飾，友人勸我「怕唔怕太敏感」，我的確仔細考慮了一下，最後出於對香港無可救藥的最後一絲信任，我仍然堅持掛上。但今天，密碼數字也要撤換，我這條黃繩還能掛多久呢？

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

8964